# 第二次小规模测试

### 简述

在2023年6月6日到2023年6月13日我们进行了第二次服务器玩法测试，测试版本为vanilla核心1.20版本。测试了1.20原版下大规模区块生成与加载，同时测试了高小段数据包传输的稳定性与可用性。测试获得预计效果，测试因未授权攻击登录损害了服务器正常运行进程而被迫结束。

### 详情

#### 网络测试项目

我们一共测试了vanilla-1.20版本下对于64X64X64标准区块数据包的加载分发。在测试期间，我们一共触发了 *1162* 个区块，共计分发了 *6654920111* 份数据包，到达率达：*99.99865%* 包完整率达：*99.99996%* 。

在中国大陆境内地理位置不同的的四个区域内，我们分别测试不同时间段的延迟与质量。综合延迟处在：40-55ms，链路质量稳定在：*99.96%* 各区域网络链路并未出现大规模的断链、质量不稳定、巨大延迟等常见影响玩家游玩体验的网络问题。

#### 游戏测试项目

我们基于vanilla核心版本来模拟玩家常见的大规模数据的突发生成，大数据量的持久化写入与读取。服务器内CPU与RAM占用率均处于20.00%-60.52%之间，并未对游戏内标准刻度“TPS”（游戏时间刻度）与“MTPS”（游戏事件刻度）产生刻度延迟。游戏内“TPS”刻度经120次瞬时采样其平均值为：*20* 而“MTPS”刻度经过16次10分钟标准采样与136次瞬时采样均达：*19.996* 。

我们在分析游戏事件与实体的阻塞刻度采用了paper核心的事件分析程序“Pkstps”，根本15次游戏内采样，游戏内实体与事件中并未出现大量的阻塞。

### 被攻击

#### 事件起因

在二测玩家“2333”于2023年6月12日晚间登录服务器，发现其为了更好的推进游戏进度与更加方便获得生存必要的高级物质而搭建的特定村民小屋中的村民已经被初始化。要求服务器管理员“magickseks”访问服务器管理后台来查询有无可疑人员登录服务器来蓄意破坏。经过阅览服务器运行日志，发现有一位名叫“test001!”离线登录玩家进入服务器，并在服务器中精选了长达3小时的游玩。通过咨询服务器提供商的客服，我们得知玩家的IP地址段处于中国上海区域内，并在游玩过程中试图非法获取游戏内最高管理权限。

#### 事件分析

服务器管理员“magickserks”获取到这一消息后，因为后台日志并不记录每一位玩家游戏内操作详情，导致无法复现该玩家的所有操作。为了探明该攻击者是如何获取到服务器地址，首先进行了内查，经过反复对比，所有内测人员均否定了将服务器地址泄露给其他人的可能性。根据已有日志分析，大致推断出该攻击者可能字典攻击偶然获取服务器地址，由于服务器的正版验证模块处于关闭状态，导致攻击者非法登录到服务器上，从而进行一系列非法操作。

#### 解决办法

目前服务器已经紧急停止运行，固化了以往所有数据。因为内测成员组中包含没有我的世界正版账号的测试成员，经过研究，1.20版本处于一个新型版本，其相关的管理插件处于空缺状态，为了方便管理以及出现类似情款，目前加入新的区域保护插件，授于相关人员的权限。更换服务器地址节点，更好的保护服务器的安全。
